<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.12">
<!ENTITY applet "Weather Report">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="cs">
   <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
   <!-- appropriate code -->
     
   <articleinfo>
      <title>Příručka ke Zprávám o počasí</title>
      <abstract role="description">
	<para>Aplet Zprávy o počasí stahuje informace o počasí pro zadané místo z internetu a zobrazuje teplotu a symbol současných povětrnostních podmínek na panelu. Když na ně kliknete, získáte více informací, jako je předpověď, čas východu a západu slunce, směr větru, tlak atd. Všechny jednotky si můžete přizpůsobit.</para>
      </abstract>
      <copyright><year>2005</year> <holder>Davyd Madeley</holder></copyright>
      <copyright><year>2004</year> <holder>Angela Boyle</holder></copyright>
      <copyright><year>2002</year> <year>2003</year> <year>2004</year> <holder>Sun Microsystems</holder></copyright>
      <copyright><year>1999</year> <year>2000</year> <holder>Spiros Papadimitriou</holder></copyright>
      <copyright><year>1999</year> <year>2000</year> <holder>Dan Mueth</holder></copyright>
      <!-- translators: uncomment this:
      
        <copyright>
         <year>2002</year>
         <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
        </copyright>
      
         -->
      <!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is 
           not specified, the publisher/author is the same for all versions of the 
           document.  -->
      	 
      <publisher role="maintainer">
		<publishername>Dokumentační projekt GNOME</publishername>  	 
      </publisher>
        
      <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
           other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
           any of this. -->
      	 
      <authorgroup>
        <author><firstname>Davyd</firstname><surname>Madeley</surname> <affiliation> <orgname>Projekt GNOME</orgname> <address><email>davyd@madeley.id.au</email></address> </affiliation></author>
	<author><firstname>Angela</firstname> <surname>Boyle</surname></author>
           		
	<author><firstname>Sun </firstname> <surname>Dokumentační tým GNOME</surname> <affiliation> <orgname>Sun Microsystems</orgname> </affiliation></author>
           		
        <author><firstname>Spiros</firstname> <surname>Papadimitriou</surname> <affiliation> <orgname>Dokumentační projekt GNOME</orgname> <address><email>spapadim+@cs.cmu.edu</email> </address> </affiliation></author>
           		
         <author><firstname>Dan</firstname> <surname>Mueth</surname> <affiliation> <orgname>Dokumentační projekt GNOME</orgname> <address><email>d-mueth@uchicago.edu</email> </address> </affiliation></author>
               
         <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
                    maintainers,  etc. Commented out by default.
                    <othercredit role="translator">
         	     <firstname>Latin</firstname> 
         	     <surname>Translator 1</surname> 
         	     <affiliation> 
         	       <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
         	       <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
         	     </affiliation>
         	     <contrib>Latin translation</contrib>
                    </othercredit>
         -->
         	 
      </authorgroup>
	  
	  <releaseinfo revision="2.26" role="review"/>
      	 
      <revhistory>
        <revision><revnumber>Verze 2.12</revnumber> <date>březen 2005</date> <revdescription>
	    <para role="author">Davyd Madeley</para>
	  </revdescription></revision>
        <revision><revnumber>Verze 2.10</revnumber> <date>březen 2005</date> <revdescription>
	    <para role="author">Davyd Madeley</para>
	  </revdescription></revision>
	<revision><revnumber>Verze 2.8</revnumber> <date>září 2004</date> <revdescription>
	    <para role="author">Angela Boyle</para>
	    <para role="publisher">Dokumentační projekt GNOME</para>
	  </revdescription></revision>
        <revision><revnumber>Příručka V2.4 ke Zprávám o počasí</revnumber> <date>únor 2004</date> <revdescription>
	    <para role="author">Dokumentační tým Sun GNOME</para>
	    <para role="publisher">Dokumentační projekt GNOME</para>
          </revdescription></revision>
        <revision><revnumber>Příručka V2.3 ke Zprávám o počasí</revnumber> <date>leden 2003</date> <revdescription>
	    <para role="author">Dokumentační tým Sun GNOME</para>
	    <para role="publisher">Dokumentační projekt GNOME</para>
          </revdescription></revision>  
        <revision><revnumber>Příručka V2.2 ke Zprávám o počasí</revnumber> <date>srpen 2002</date> <revdescription>
	    <para role="author">Dokumentační tým Sun GNOME</para>
	    <para role="publisher">Dokumentační projekt GNOME</para>
          </revdescription></revision>  
        <revision><revnumber>Příručka V2.1 ke Zprávám o počasí</revnumber> <date>červen 2002</date> <revdescription>
	    <para role="author">Dokumentační tým Sun GNOME</para>
	    <para role="publisher">Dokumentační projekt GNOME</para>
          </revdescription></revision>
        <revision><revnumber>Příručka V2.0 ke Zprávám o počasí</revnumber> <date>březen 2002</date> <revdescription>
	    <para role="author">Dokumentační tým Sun GNOME</para>
	    <para role="publisher">Dokumentační projekt GNOME</para>
          </revdescription></revision>
        <revision><revnumber>Zprávy o počasí GNOME</revnumber> <date>2000</date> <revdescription>
            <para role="author">Spiros Papadimitriou <email>spapadim+@cs.cmu.edu</email></para>
            <para role="author">Dan Mueth <email>d-mueth@uchicago.edu</email></para>
            <para role="publisher">Dokumentační projekt GNOME</para>
          </revdescription></revision>
      </revhistory>
        	 
      <releaseinfo>Tato příručka popisuje Zprávy o počasí verze 2.12</releaseinfo>
        	 
      <legalnotice>
         <title>Ohlasy</title>  		
         <para>Pokud chcete oznámit chybu nebo navrhnout vylepšení vztahující se k appletu Zprávy o počasí nebo této příručce, postupujte dle instrukcí na stránce <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Stránka s ohlasy na GNOME</ulink>.</para>
         		 	 
      </legalnotice>
          
   
    <othercredit class="translator">
      <personname>
        <firstname>Marek Černocký</firstname>
      </personname>
      <email>marek@manet.cz</email>
    </othercredit>
    <copyright>
      
        <year>2009.</year>
      
      <holder>Marek Černocký</holder>
    </copyright>
  
    <othercredit class="translator">
      <personname>
        <firstname>Petr Kovar</firstname>
      </personname>
      <email>pknbe@volny.cz</email>
    </othercredit>
    <copyright>
      
        <year>2009.</year>
      
      <holder>Petr Kovar</holder>
    </copyright>
  </articleinfo>
       <indexterm><primary>Zprávy o počasí</primary></indexterm> 
   <!-- ============= Document Body ============================= -->
   <!-- ============= Introduction ============================== -->
   <sect1 id="gweather-introduction">
      <title>Úvod</title>
      <!-- ==== Figure ============================================= -->
      	 
      <figure id="weather-applet-fig">
	<title>Zprávy o počasí</title>  		
         <screenshot>             		  
            <mediaobject><imageobject><imagedata fileref="figures/gweather_applet.png" format="PNG"/></imageobject> <textobject><phrase>Ukazuje Zprávy o počasí. Obsahuje ikonu počasí a aktuální teplotu</phrase></textobject></mediaobject>
         </screenshot>
      </figure>
       
      <!-- ==== End of Figure ======================================= -->
      <para>Aplet <application>Zprávy o počasí</application> stahuje informace o počasí ze serveru U.S National Weather Service (NWS) včetně Interactive Weather Information Network (IWIN) a dalších služeb týkajících se počasí. <application>Zprávy o počasí</application> můžete využít k zobrazování informací o současném počasí a předpovědi počasí na svém počítači.</para>
      <note id="proxies-note-1">
         <para>V případě, že se váš počítač nachází za firewallem, musíte pro přístup k serverům použít proxy server. K nastavení pracovního prostředí GNOME, aby používalo proxy server, použijte nástroje nastavení, pomocí kterých nastavíte síťový proxy server pro Internetové připojení.</para>
      </note>   
      <para><application>Zprávy o počasí</application> zobrazují následující informace pro výchozí místo nebo místo, který jste určili.</para>
      <itemizedlist>
         <listitem>
            <para>Ikona stavu počasí představuje všeobecný stav počasí. Viz <xref linkend="gweather-introduction-icons"/>.</para>
         </listitem>
         <listitem>
            <para>Současná teplota.</para>
         </listitem>
      </itemizedlist>

    <sect2 id="gweather-introduction-icons">
     <title>Ikony stavu počasí na panelu</title>
     <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
       <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
       <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
       <thead>
        <row valign="top">
	 <entry colname="COLSPEC0"><para>Ikona</para></entry>
	 <entry colname="COLSPEC1"><para>Popis</para></entry>
	</row>
       </thead>
       <tbody>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject><imagedata fileref="figures/stock_weather-sunny.png" format="PNG"/></imageobject> <textobject><phrase>Ikona slunečno</phrase></textobject></inlinemediaobject> <inlinemediaobject><imageobject><imagedata fileref="figures/stock_weather-night-clear.png" format="PNG"/></imageobject> <textobject><phrase>Noční ikona jasno</phrase></textobject></inlinemediaobject></para></entry>
              <entry><para>Venku je jasno a příjemně.</para></entry>
             </row>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject><imagedata fileref="figures/stock_weather-few-clouds.png" format="PNG"/></imageobject> <textobject><phrase>Ikona malá oblačnost</phrase></textobject></inlinemediaobject> <inlinemediaobject><imageobject><imagedata fileref="figures/stock_weather-night-few-clouds.png" format="PNG"/></imageobject> <textobject><phrase>Noční ikona malá oblačnost</phrase></textobject></inlinemediaobject></para></entry>
              <entry><para>Venku je polojasno.</para></entry>
             </row>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject><imagedata fileref="figures/stock_weather-cloudy.png" format="PNG"/></imageobject> <textobject><phrase>Ikona oblačno</phrase> </textobject></inlinemediaobject></para></entry>
              <entry><para>Venku je zamračeno.</para></entry>
             </row>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject><imagedata fileref="figures/stock_weather-fog.png" format="PNG"/></imageobject> <textobject><phrase>Ikona mlha</phrase></textobject></inlinemediaobject></para></entry>
              <entry><para>Venku je mlha nebo zataženo.</para></entry>
             </row>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject><imagedata fileref="figures/stock_weather-showers.png" format="PNG"/></imageobject> <textobject><phrase>Ikona déšť</phrase></textobject></inlinemediaobject></para></entry>
              <entry><para>Venku je deštivo nebo mokro.</para></entry>
             </row>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject><imagedata fileref="figures/stock_weather-snow.png" format="PNG"/></imageobject> <textobject><phrase>Ikona sněží</phrase></textobject></inlinemediaobject></para></entry>
              <entry><para>Venku sněží.</para></entry>
             </row>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject><imagedata fileref="figures/stock_weather-storm.png" format="PNG"/></imageobject> <textobject><phrase>Ikona bouřky</phrase></textobject></inlinemediaobject></para></entry>
              <entry><para>Venku je bouřka.</para></entry>
             </row>
       </tbody>
      </tgroup>
     </informaltable>
    </sect2>

    <sect2 id="gweather-introduction-add">
      <title>Přidání Zpráv o počasí na panel</title>
      <para><application>Zprávy o počasí</application> přidáte na panel tak, že na něj kliknete pravým tlačítkem v zvolíte <guimenuitem>Přidat na panel</guimenuitem>. V dialogovém okně <application>Přidat na panel</application> vyberte <application>Zprávy o počasí</application> a klikněte na <guibutton>Budiž</guibutton>.</para>
    </sect2>

      
   </sect1>
   <!-- ============= Usage ===================================== -->
   <sect1 id="gweather-usage">
      <title>Volby</title>
      <para>Dialogové okno předvoleb je přístupné přes kliknutí pravým tlačítkem na Zprávy o počasí na panelu. <figure id="weather-applet-menu-prefs">
	<title>Nabídka Zpráv o počasí</title>
         <screenshot>
            <mediaobject><imageobject><imagedata fileref="figures/gweather-menu-prefs.png" format="PNG"/></imageobject> <textobject><phrase>Kontextová nabídka</phrase></textobject></mediaobject>
         </screenshot>
      </figure></para>
      <sect2 id="gweather-change-location">
         <title>Změna na konkrétní místo</title>
      <figure id="weather-applet-prefs-locations-fig">
	<title>Nastavení místa</title>
         <screenshot>
            <mediaobject><imageobject><imagedata fileref="figures/gweather-prefs-locations.png" format="PNG"/></imageobject> <textobject><phrase>Předvolby místa</phrase></textobject></mediaobject>
         </screenshot>
      </figure>
         <para>Když poprvé přidáte <application>Zprávy o počasí</application> na panel, tak zobrazují standardně počasí v Pittsburgu v Pennsylvánii. Aby zobrazovali počasí v jiném místě, postupujte podle následujících kroků:</para>
         <orderedlist>
            <listitem>
               <para>Klikněte pravým tlačítkem na appletu.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Ve vyskakovací nabídce appletu vyberte <guimenuitem>Volby</guimenuitem>. Zobrazí se dialog <guilabel>Volby zpráv o počasí</guilabel>.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Přejděte na kartu <guilabel>Poloha</guilabel>. Karta <guilabel>Poloha</guilabel> obsahuje seznam zeměpisných regionů, podregionů a konkrétních míst.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Klikněte na šipku u regionu, aby se zobrazily podregiony v tomto regionu.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Klikněte na šipku u podregionu, aby se zobrazily konkrétní místa v tomto podregionu.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Klikněte na požadované místo. Dokud aplet nezíská informace o počasí v novém místě, bude po najetí ukazatelem na ikonu zobrazovat údaj „Aktualizace“.</para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para>Kliknutím na <guibutton>Zavřít</guibutton> dialogové okno <guilabel>Předvolby zpráv o počasí</guilabel> zavřete.</para>
            </listitem>
         </orderedlist>
	 <para>Můžete také zkusit vyhledat vaše město zadáním jeho názvu do pole <guilabel>Hledat</guilabel>. Uvědomte si že města, která leží blízko jiného velkého města nebo nemají letiště, v seznamu nebudou a budete muset zvolit nejbližší město v regionu.</para>
      </sect2>
      <sect2 id="gweather-update">
         <title>Aktualizace informací o počasí</title>
         <para>Pokud potřebujete ihned aktualizovat informace, které Zprávy o počasí zobrazují na panelu, klikněte pravým tlačítkem a zvolte <guimenuitem>Aktualizovat</guimenuitem>.</para>
         <para>Aby se informace o počasí aktualizovali automaticky v pravidelných intervalech, proveďte následující kroky:</para>
	    <orderedlist>
                  <listitem><para>Kliknutím pravým tlačítkem na apletu jděte do nabídky a vyberte <guimenuitem>Předvolby</guimenuitem>.</para></listitem>
                   <listitem><para>V dialogovém okně <guilabel>Volby zpráv o počasí</guilabel> na kartě <guilabel>Obecné</guilabel> zvolte <guilabel>Automaticky aktualizovat každých … minut</guilabel>.</para></listitem>
		<listitem><para>V číselném poli zadejte interval, ve kterém má aplet Zprávy o počasí získávat aktualizované informace ze serverů. Výchozí hodnota je každých třicet minut.</para></listitem>
                    <listitem><para>Kliknutím na <guibutton>Zavřít</guibutton> dialogové okno <guilabel>Předvolby zpráv o počasí</guilabel> zavřete.</para></listitem>
	      </orderedlist>
         </sect2>
        <sect2 id="gweather-metric"> 
               <title>Změna jednotek</title>
      <figure id="weather-applet-prefs-general-fig">
	<title>Všeobecné předvolby</title>
         <screenshot>
            <mediaobject><imageobject><imagedata fileref="figures/gweather-prefs-general.png" format="PNG"/></imageobject> <textobject><phrase>Obecné předvolby</phrase></textobject></mediaobject>
         </screenshot>
      </figure>
		     <para>Kliknutím pravým tlačítkem jděte do nabídky a vyberte <guimenuitem>Předvolby</guimenuitem>. V dialogovém okně <guilabel>Předvolby Zpráv o počasí</guilabel> na kartě <guilabel>Obecné</guilabel> zvolte měrné jednotky, které vám vyhovují.</para>
		     <para>K dispozici je množství různých měrných soustav včetně metrické, angloamerické, SI a dalších. Pokud zvolíte <guilabel>Výchozí</guilabel>, použije se výchozí pro váš region podle vašeho nastavení národního prostředí.</para>
          </sect2>
         
   </sect1>
   <!-- ============= Preferences ================================== -->
   <sect1 id="gweather-settings">
      <title>Podrobnosti</title>

         <para>Pokud se chcete podívat na podrobné informace o počasí, tak klikněte pravým tlačítkem na aplet Zprávy o počasí a zvolte <guimenuitem>Podrobnosti</guimenuitem>. Zprávy o počasí zobrazí dialog <guilabel>Podrobnosti</guilabel>. Ten obsahuje následující standardní karty:</para>
         <itemizedlist>
            <listitem>
               <para><guilabel>Aktuální podmínky</guilabel></para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para><guilabel>Předpověď počasí</guilabel></para>
            </listitem>
            <listitem>
               <para><guilabel>Radarová mapa (volitelně)</guilabel></para>
            </listitem>
         </itemizedlist>
         <sect2 id="gweather-current-conditions">
            <title>Aktuální podmínky</title>
      <figure id="weather-applet-details-fig">
	<title>Podrobné zprávy o počasí</title>  		
         <screenshot>             		  
            <mediaobject><imageobject><imagedata fileref="figures/gweather-details.png" format="PNG"/></imageobject> <textobject><phrase>Podrobné zprávy o počasí</phrase></textobject></mediaobject>
         </screenshot>
      </figure>
            <para>Na kartě <guilabel>Aktuální podmínky</guilabel> jsou zobrazené následující informace:</para>
            <informaltable>
               <tgroup cols="2">
                  <colspec colname="col1" colwidth="0.81*"/><colspec colname="col2" colwidth="1.19*"/>
                  <tbody>
                     <row valign="top">
                        <entry colname="col1">
                           <para>Město</para>
                        </entry>
                        <entry colname="col2">
                           <para>Místo, ke kterému se aktuální zprávy o počasí vztahují.</para>
                        </entry>
                     </row>
                     <row valign="top">
                        <entry colname="col1">
                           <para>Poslední aktualizace</para>
                        </entry>
                        <entry colname="col2">
                           <para>Čas, kdy byly naposledy ze serveru aktualizované údaje o počasí.</para>
                        </entry>
                     </row>
                     <row valign="top">
                        <entry colname="col1">
                           <para>Podmínky</para>
                        </entry>
                        <entry colname="col2">
                           <para>Obecný stav počasí.</para>
                        </entry>
                     </row>
                     <row valign="top">
                        <entry colname="col1">
                           <para>Obloha</para>
                        </entry>
                        <entry colname="col2">
                           <para>Obecné podmínky na obloze.</para>
                        </entry>
                     </row>
                     <row valign="top">
                        <entry colname="col1">
                           <para>Teplota</para>
                        </entry>
                        <entry colname="col2">
                           <para>Současná teplota.</para>
                        </entry>
                     </row>
                     <row valign="top">
                        <entry colname="col1">
                           <para>Rosný bod</para>
                        </entry>
                        <entry colname="col2">
                           <para>Teplota, při které se začíná srážet voda.</para>
                        </entry>
                     </row>
                     <row valign="top">
                        <entry colname="col1">
                           <para>Relativní vlhkost</para>
                        </entry>
                        <entry colname="col2">
                           <para>Procentní zastoupení vlhkosti v atmosféře.</para>
                        </entry>
                     </row>
                     <row valign="top">
                        <entry colname="col1">
                           <para>Vítr</para>
                        </entry>
                        <entry colname="col2">
                           <para>Směr a rychlost větru.</para>
                        </entry>
                     </row>
                     <row valign="top">
                        <entry colname="col1">
                           <para>Tlak</para>
                        </entry>
                        <entry colname="col2">
                           <para>Atmosférický tlak.</para>
                        </entry>
                     </row>
                     <row valign="top">
                        <entry colname="col1">
                           <para>Viditelnost</para>
                        </entry>
                        <entry colname="col2">
                           <para>Vzdálenost, na kterou vidíte, je daná světelnými a atmosférickými podmínkami.</para>
                        </entry>
                     </row>
		     <row valign="top">
		      <entry colname="col1">
		       <para>Východ slunce</para>
		      </entry>
		      <entry colname="col2">
		       <para>Vypočítaný čas východu slunce ve vašem místě.</para>
		      </entry>
		     </row>
		     <row valign="top">
		      <entry colname="col1">
		       <para>Západ slunce</para>
		      </entry>
		      <entry>
		       <para>Vypočítaný čas západu slunce ve vašem místě.</para>
		      </entry>
		     </row>
                  </tbody>
               </tgroup>
            </informaltable>

	    <note><para>Čas východu a západu slunce se vypočítává lokálně z informací o zeměpisné šířce a délce uložených ve vašem počítači. Některé podmínky, jako je lom světla v atmosféře, model stěžují. Ve výsledku se může vypočítaná hodnota východu a západu lišit až o 10 minut.</para></note>
         </sect2>
         <sect2 id="gweather-forecast">
            <title>Předpověď počasí</title>
            <para>Na kartě <guilabel>Předpověď</guilabel> se zobrazuje předpověď počasí na nejbližší dobu, obvykle příštích pět dní.</para>
            <note>
               <para>Předpověď počasí je dostupná pouze v některých lokalitách v U.S.A., Austrálii a Spojeném království.</para>
            </note>
         </sect2>
         <sect2 id="gweather-radar-map">
            <title>Radarová mapa</title>
            <para>Ve výchozím stavu není karta <guilabel>Radarová mapa</guilabel> v dialogovém okně <guilabel>Podrobnosti</guilabel> zobrazená. <application>Zprávy o počasí</application> stahují radarové mapy z www.weather.com. Pokud není radarová mapa na www.weather.com dostupná, zobrazí se otazník. Na web www.weather.com přejdete kliknutím na tlačítko <guibutton>Navštívit weather.com</guibutton>.</para>
            <para>Když chcete povolit radarovou mapu, proveďte následující kroky: <orderedlist>
		<listitem><para>Jděte do dialogového okna <guilabel>Předvolby zpráv o počasí</guilabel> pomocí <guilabel>Předvolby</guilabel> v nabídce vyvolané kliknutím pravým tlačítkem.</para></listitem>
 		<listitem><para>Na kartě <guilabel>Obecné</guilabel> vyberte <guilabel>Povolit radarovou mapu</guilabel>.</para></listitem>
		<listitem><para>Standardně stahují <application>Zprávy o počasí</application> radarové mapy z www.weather.com. Pokud chcete zobrazovat radarové mapy z jiných alternativních Internetových adres, zvolte <guilabel>Použít vlastní adresu pro radarovou mapu</guilabel>. Adresu musíte zadat do textového pole <guilabel>Adresa</guilabel>.</para></listitem>
	      </orderedlist></para>
	<note><para>Většina míst nemá nastavenou výchozí radarovou mapu, zvláště mimo U.S.A. Tato místa vyžadují zadat vlastní URL, pokud chcete, aby vám radarová mapa fungovala.</para></note>
      </sect2>
   </sect1>
</article>
